---
sidebar_position: 14
---

# H5P – Interactive Book

## Créer un module d'apprentissage interactif

![](img/h5pinteractivebook1.png#printscreen#droite#colonne) 

Le module **"Interactive Book"** permet de créer un livre interactif en ligne. Celui-ci peut intégrer différents types de médias (vidéo, image,
texte, URL...).  
Les pages peuvent intégrer des questions avec un Feedback à la fin de la présentation. La logique d'utilisation est semblable à celle de module
comme Quiz ou Interactive vidéo*.  
\**Voir les fiches correspondantes*.

:::tip Pistes pédagogiques 
- Construire un module d’apprentissage autonome sur une partie de cours.
- Dynamiser la compréhension écrite.
- Faciliter l’interactivité.
:::


## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5pinteractivebook2.png#printscreen#droite#colonne)  
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Interactive Book".**  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,**  

![](img/h5pinteractivebook3.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus et comme **titre du livre**.

**2.** **Couverture du livre.** Vous pouvez choisir une couverture pour votre livre : cochez ***"Activer la couverture du livre"***.
    - Vous pouvez ajouter une **description** qui apparaitra sous le titre de votre livre.
    - Vous pouvez **illustrer la couverture** en ajoutant une image ou une vidéo.
    - **Ajouter le média**, ici une image.
    - Vous devez ajouter un **texte alternatif** si l'image n'apparaît pas dans le navigateur **ou** cocher **''Decorative only''**.
 

![](img/h5pinteractivebook5.png#printscreen#droite#colonne)  

**3.** **Les pages du livre.** Vous pouvez ajouter autant de pages que vous le souhaitez.  
Vous avez le choix entre 26 activités H5P et 7 contenus simples (audio, vidéo, image, tableau ("table"), lien, texte ou graphique ("chart")).  
    - Donnez un **titre** à la page.  
    - **Choisissez le contenu** qui vous intéresse.   
    - Pour les contenus simples, il vous suffit d’entrer les données.
Pour les contenus H5P\*, vous n’avez pas besoin de passer par la banque de contenus.  
\**Voir les fiches correspondantes.*  
    - Il est possible d'**intégrer plusieurs contenus différents dans une même page**, en cliquant sur le bouton **"Ajouter contenu"**.  
    - Cliquez sur le bouton **"Ajouter page"** pour créer une nouvelle page.

**4.** **Enregistrez**.  

L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />